\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\usepackage[left=2cm,right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

\title{Latex kursai}
\begin{document}
 
{\large Praktinis užsiėmimas II}\vspace{0.5cm}

Išbandykite šias \LaTeX{} komandas, kartu pavaizduodami ir vykdomą tekstą (tam naudokite \verb+\begin{verbatim}+ ir \verb+\end{verbatim}+ komandas.

\begin{enumerate} 
\item{Teksto rinkimas}
\begin{enumerate}
\item Sukurkite skyrelius šio praktinio užsiėmimo darbams:
\begin{verbatim}
\section{...}
\subsection{...}
\subsubsection{...}
\paragraph{...}
\subparagraph{...}
\end{verbatim}
\item Sukurkite patys:
\emph{Jei \LaTeX{} pamato akcentuotą tekstą akcentuoto teksto viduje, naudojamas
\emph{standartinis} šifras akcentavimui}
\end{enumerate}
\item Matematika:\par

\begin{enumerate}
\item Išbandykite\par
\begin{minipage}[b]{2in}
\begin{verbatim}\[ x^{2n},~\frac{1}{x+y},~ \sum_{i=1}^n,~ \int_a^b\]
 \end{verbatim}
\end{minipage}


\item Sukurkite patys:\par

$$x^{2n},~A^{x_i^2}_{j^{2n}_{n,m}},~  \frac{\frac{a}{x-y} + \frac{b}{x+y}}
{1 + \frac{a-b}{a+b}} ,~  \sqrt[3]{-q + \sqrt{q^2 + p^3}},~2\sum_{i=1}^n a_i \int^b_a
f_i(x)g_i(x)\,\mathrm{d}x 
$$         
\end{enumerate}
\item Lentelės ir matricos\par
\begin{enumerate}
\item Išbandykite\par
\begin{minipage}[b]{2in}
\begin{verbatim}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
\multicolumn{2}{|c|}{Ene} \\
\hline
Mene & Muh! \\
\hline
\end{tabular}
\end{verbatim} 
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{1.5in}
\begin{verbatim}
\begin{bmatrix}
1 & 2 \\
3 & 4
\end{bmatrix}
\end{verbatim}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{1.5in}
\begin{verbatim}
\begin{align}
a & = b + c \\
& = d + e
\end{align}
\end{verbatim} 
\end{minipage}


\item Sukurkite patys:\par
\begin{minipage}[b]{2.5in}
  $$ \mathbf{A} = \begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \ldots & a_{1n} \\
             a_{21} & a_{22} & \ldots & a_{2n} \\
             \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
             a_{m1} & a_{m2} & \ldots & a_{mn} \\ \end{bmatrix} $$
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{2in}
{\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\renewcommand{\tabcolsep}{0.2cm}
\begin{tabular}{|l|}
\hline
Mažiau suspaustas\\\hline
lentelės stilius\\\hline
\end{tabular}}
\end{minipage}
         
\end{enumerate}
\end{enumerate}


\end{document}
